游蕙楨同款漢服，淘寶爆款熱賣

喺支那網買支那服

都唔一樣款

滿意未

19個8人仔
月銷2990

wfc

想唔要支那做
香港邊度可以買到？

想用黎約妹妹仔影相

訂造叫啲阿姐車俾你
支持本土製作啊

有無推介先？

我反而想知有冇一個黨派嘅T恤係香港本地做

有冇游b著過的絲？

話時話
唔知香港有無人識做漢服

粵人著乜撚野漢服呀, 痴線

粵係一個族黎架咩?

同人有人自己車

民族服
油雞自己想玩cosplay定啲軍師自己想要J圖

粵族唔係一個族, 咁乜叫粵語、粵菜呀？
乜野叫「地極三湘，俗參百越，左衽居椎髻之半」？
乜野叫越人歌？

唔知你衝出黎做白痴為乜？

百越 - 畬族

百越 - 侗族

百越 - 苗族

百越 - 蜑族 (香港大澳)

游蕙禎連自己係漢定粵都未搞清

唔怪得成日比云教寸, 比云教位入

ON

1. 穿着鮮艷服裝的蜑家女子，手持竹笠，竹笠下垂着以珠子編織
成的扁帶。
2. 上襟衫有修腰褶位。

蜑家人是南中國的海上民系，可能是華南越族土著後人，因受異族排擠而避至海上。蜑家水上人以捕魚，養蠔等工作為生，服裝方面也是上襟衫、下褲為主要樣式，上下同色，顏色較鮮艷，尤其是年輕一輩，多穿着黃、綠、粉紅、淺藍等色調，甚至有圖案織花，部分款式會於領口及衫腳加上撞色包邊。

只有年長蜑家人才會穿着深色調或黑色衣服。

頭巾
蜑家婦女喜愛戴頭巾，方形巾對角摺疊後包上頭，然後於下巴位置打結，這與其他民族很不同。少女頭巾多為色彩繽紛的格仔圖案，老婦的則多是黑色，沿邊再繡上三角形針步。

竹笠
除了頭巾外，蜑家人於外出工作時也會戴上竹笠，這是一種竹編的平頂帽子。婦女的竹笠帽頂中間綴有由色帶構成的星形圖案，象徵着平安及好運。帽內則附有珠子編織成的扁帶，用來繞過下巴以固定帽子。此扁帶往往不只用線織成，因若用線織的話濕水後貼着下巴使人感覺不舒適。

連香港蜑族少女既真正服飾都未識
成村人無知又衝出黎柒

你腦無咁鍾意漢服, 不如紮埋腳, 紮對3吋金蓮出黎啦！

華夏漢族一直都係紮腳架, 紮啦笨！

粵族囡囡蜑家妹就唔紮腳既

咁你班契弟紮腳定唔紮腳呀？

赤口真係要 柒你班粵漢不分既契弟

巴打好波